[方向報] 聯合國專家發信 促港府交代6·12驅散行動

香港警方今年6月12日武力驅散反修訂《逃犯條例》示威者，聯合國人權事務高級專員辦事處（OHCHR）4名專家同月28日簽發信件，要求香港政府60日內交代警方涉違反國際人權法，以過度武力驅散及任意拘捕和平示威者，否則將公開信件及港府日後的回應。

信件指OHCHR留意到有指控稱香港警方涉用過度武力，對待在立法會外和平示威的人士。當日防暴警察驅散示威者時，部分無武裝人士頭部中橡膠子彈；警方也在沒有警告的情況下，向和平示威者施放催淚彈、胡椒噴霧及發射橡膠子彈。OHCHR亦關注有人指警方當日任意拘捕享受集會及言論自由的人士。信件指不排除部分示威者有暴力行為，但整體而言是和平。

信件又表示，特別關注警方多次近距離使用胡椒噴霧及橡膠子彈，因為會帶來顯著的受傷風險。OHCHR要求港府就指控提供進一步資料，解釋警方使用武力的理據，在限期內收不到回覆就會公開信件及日後的回應；該信件現時已上載OHCHR網站。

出黎呀 自由閪！

五大訴求 缺一不可

【 突發】和理塞 商場篇 終於出爐!922第一彈約定你

TG :

何止612

對un期望不大 不過好過冇